到底愛情的本質是什麼?

以下純屬個人見解

到底愛情的本質是什麼?

“問世間情是何物”, 愛情是什麼這已經是老生常談的話題, 這也許有上千種不同的解答, 但很多這些解答只是一種很主觀的經驗之談, 尤其是在東方這邊. 其實這也並沒有問題, 畢竟愛本來就是一種用自我去感覺的東西. 然而, 有沒有一種比較客觀, 理性的觀點去看待愛情呢? 當然是有的, 特別是在西方, 可能跟他們信奉科學有關, 所以會以理性, 客觀, 有條理的角度去看待和分析一件事. 現在我們就跟隨這角度去看看什麼是愛情吧.

樓豬87囝@@

愛情就是選擇更好條件的人?

首先問你一個問題, ”你為什麼會愛上他/她?”, 沒有為什麼? 這不可能, 科學告訴我們, 所有東西存在必定有其原因, 只是你知道與否的問題. 因此, 既然你會愛上一個人, 一定是有某些因素令到你愛上他. 是外表嗎?, 是錢財嗎?, 是權勢嗎? 我相信這絕不是大多數人的答案, 因為感覺太膚淺了, 但你能確保沒有以上這些外在因素? 可能真的有人答沒有, 好! 很好! 那麼再來看, 是性格嗎? 是學識嗎? 還是與他相處的情況呢? 我猜這是大部分人的答案了吧. 沒錯, 愛情是否能夠長久以上的內在原因是十分重要的, 因為戀愛就是兩個人不斷的相處所建立出來的一種關係, 這也是你為什麼會認為這些答案不膚淺的原因所在. 但是你有沒有發現無論性格, 學識, 還是與他相處的情況, 這些都無一不是條件, 你的腦中就好像是有一張評核清單一樣, 在清單上的條件對那個人逐點評分. 但其實這些你是沒有留意的, 因為大腦中會將你對所有條件的回饋值(評分), 進行分析, 從而變成一種集成信息, 也就是感覺. 所以按照這種說法愛就是對人的各種條件進行評分,再跟據評分所總結出的感覺. 如果真的按照這說法, 那麼世界上只有條件最好的人會比愛上了, 真的是這樣嗎?

乖啦 要訓教啦 聽日你仲要番學啊

LM

如果講科學。
就唔可以只用感覺/愛呢類模糊的詞語，而錢和權力亦太膚淺。
我認為同腦科學/生物心理學有關，甚至係創造者的設計。
科學講法，睇個有研究講過

人類有繁殖慾，愛是繁殖慾作崇。但理性又話你聽，生仔代價大。結果出現左一種不希望生仔的愛情，但大多都會想做愛，所以幾實都係繁殖慾作崇。為左減少傳染病，故人類以一夫一妻制為基礎。生物學的看法，愛皆因繁殖慾+性慾+想減少染性病。人類繁殖慾來自延續後代的慾望。

個研究講，腦入面的評分，亦包括埋基因夾唔夾，兩者基因會生一個健康的孩子的機會。測量基因配合度靠kiss一刻。

你都岩 不過可能係我打得唔清楚 我其實係想用理性同埋有條理類似哲學既方式去表示咩野愛情

唔止哲學

有埋生物化學基礎添

如果用經濟學上「每個人都會為自己爭取最大利益」呢個假設黎睇愛情會點？
不過我覺得用呢個假設黎解釋冇可能錯
因為人有自由決定做任何事
人一定會選擇對自己的黎講最好的決定

有冇巴打睇過愛情哲學的書 例如陶生或白水

生物發情期

買賣